\begin{center}
\section*{ВВЕДЕНИЕ}
\addcontentsline{toc}{section}{ВВЕДЕНИЕ}
\end{center}
\textbf{Актуальность темы.}
В настоящее время вычислительные мощности многих предприятий организованы с использованием облачных платформ: в публичных или частных облачных системах~\cite{fake-11, fake-15}.
Это обусловлено не только низкой стоимостью использования таких решений, но также быстротой получения требуемых ресурсов~\cite{fake-14}.
Для предприятий малого и среднего размера дополнительным преимуществом является возможность оплаты вычислительных ресурсов не по общему количеству, а по факту их использования.~\cite{fake-13}.

Помимо существенных достоинств, использование такого подхода обладает также следующими недостатками. 
Информационная безопасность инфраструктуры и конфиденциальность хранимых там данных могут быть под угрозой вследствие ошибки поставщика облачных услуг~\cite{fake-34}.
Кроме того, аппаратное обеспечение облачной инфраструктуры может выйти из строя в результате сбоя, вследствие чего предприятие теряет доступ ко всей своей инфраструктуре, что приводит к убыткам~\cite{fake-37}.
Для нивелирования последнего недостатка обычно прибегают к использованию нескольких облачных систем.

%Однако возникает задача распределения ресурсов между ними.
%Актуальность данной задачи обусловлена **тем-то** и подтверждается массой серьезных научных публикаций и актуальными патентами.

Кроме этого, у таких компаний может возникнуть необходимость мигрировать всю инфраструктуру с одной облачной платформы на другую~\cite{fake-21}.
Такая необходимость может быть вызвана рядом причин, среди которых выделяют:
\begin{itemize}
    \item ожидаемое снижение стоимости облачной инфраструктуры;
    \item возросшие потребности в вычислительных мощностях, которые не могут быть удовлетворены текущими решениями.
\end{itemize}
Для таких случаев активно исследуются и разрабатываются программные модули, применение которых не привязывает компанию к конкретной реализации облачной платформы, а позволяет миграцию инфраструктуры в другое облако без доработок программного обеспечения.

С учётом тенденций, описанных выше, сервис управления виртуализированной инфраструктурой является актуальным и востребованным решением.

\textbf{Цель и задачи исследования.}
Целью работы является упрощение реализации компонентов управления ресурсами систем с различными технологиями виртуализации инфраструктуры.
Для достижения поставленной цели необходимо решить ряд \textbf{задач}.
\begin{enumerate}
    \item Проанализировать предметную область и определить типовые подходы к управлению виртуализированной инфраструктурой.
    \item Выявить недостатки существующих решений; сформулировать новый подход к управлению виртуализированной инфраструктурой.
    \item На основе сформулированного подхода разработать сервис управления ресурсами систем с различными технологиями виртуализации инфраструктуры.
\end{enumerate}

\textbf{Область исследования.}
Проведённое исследование виртуализированной инфраструктуры полностью соответствует специальности «Программная инженерия», а содержание выпускной квалификационной работы --- техническому заданию.

\textbf{Объектом исследования} являются платформы виртуализации инфраструктуры.

\textbf{Предметом исследования} является метод управления виртуализированной инфраструктурой с поддержкой нескольких существующих реализаций платформ виртуализации инфраструктуры.

%\textbf{Теоретическую основу исследования} составляют научные труды отечественных и зарубежных авторов по компьютерным технологиям.

\textbf{Методологическую основу исследования} составляют метод обобщения и эксперимент.

\textbf{Практическая значимость исследования.} Разработанный сервис управления может быть использован как в новых, так и в существующих облачных системах.
Такой сервис позволяет осуществлять мониторинг и контроль разнородных платформ облачных вычислений при использовании единого унифицированного программного интерфейса (API).
Это позволяет использовать одни и те же системы мониторинга и управления с разными платформами облачных вычислений, а так же позволяет заменять одну виртуализированную инфраструктуру на другую без доработок в существующих программных модулях.

\textbf{Объем и структура работы.}
Выпускная квалификационная работа содержит \total{page} страниц машинописного текста, \total{figure} рисунков, \total{table} таблиц и список литературы, включающий \total{enumiv} источника. 
Структурно работа состоит из введения, трех частей и заключения. 
Во введении обоснована актуальность исследования, определены цели и задачи, объект и предмет исследования. 
Первая часть посвящена теоретическим основам исследования, обзору предметной области и постановке задачи. 
Во второй части сформулирован и представлен список требований к реализации решения.
Третья часть исследования посвящена описанию разработанного решения.
В заключении приведены основные результаты работы.